https://web.archive.org/web/20021231024209/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=247

### [4940] 三毛猫	2001.12.09 SUN 13:02:54　
	
夕べ会社のオバさんたちとカラオケに行ってきました。
「Still Love Her」歌ったら、「いい曲だね～」と評判良かったですよ♪
それで帰り遅くなっちゃったけど、どうしてもＡＨ２巻を手に入れたくて、（※ウチの近所のコンビニは小さいけど、ゲリラ的に売れている店なのですぐに売り切れてしまうのです）秋葉原で途中下車してホームの本屋に買いに行きました。
そこはキヨスクの店なんで売店２、３軒ぐらいしかない小さな店なのですが、ＡＨはまんがコーナーだけでなく、入口に展示コーナーが作られていました。
おまけに店員さんが店頭用のビニールがけしてあるのとは別にビニールがけしていないのを後ろに待機していました。そこを見ると先に買って行った人の分の山もできているし、売れまくってますね♪
今週号のバンチに今月の新刊の紹介がないので、あれ？と思いながら書下ろしの表紙をを期待していたのに、２０号の表紙と同じだったのがちょっと残念･･･。

で、内容のほうですが、未読の部分に「青龍の張」たる人物がいたんですね。本当に初めてＡＨを見た時にちょこっと出たきり、登場していませんから、眼中にありませんでした。
リョウもすごい行動力！！半日で李兄弟それぞれの元に行っているし･･･。^^;
趙チーフ・信宏登場で騒動の鍵を握る二人の存在が薄くなっちゃいましたね。今後の登場は！？

### [4939] ｌｕｎａ	2001.12.09 SUN 10:09:52　
	
おっはーですぅ
コミックス第２巻を読んで
抜けていたところが、埋まりましたぁ
改めて、バラレルだあって思い、
これは、ＧＨの本だなあって実感しました
けど、リョウさんは、リョウさんなんで、心の恋人には
変わりないですぅ　ねっ無言のパンダさん（同意を求めてます）
おっさんさん、
無事でよかったですぅ
けど、不気味な人ですよねぇ
気をつけて下さいよぉ
結局、自分の事は、自分で守るしかないんで、
防犯グッズなどを携帯する事をお勧めします
びーーっと大きい音がでるものや、電気でびびっとさせるもの
などなど、そして、まわりの人達にも声かけておいて、
もし、なにかあったら、あの人にやられたかもって・・・
あたしも、少しの間やったけど、ストーカーぽい事を
された事があるんで、その時、まわりの人達に声かけたり
しました　あたしが、とった対処法です
くれぐれも気をつけて下さいね

今、風邪などで、体調の悪い人達にあたしの元気パワーを
送るんで、元気になって下さいね！

### [4938] おっさん(岐阜県：眠い・・・）	2001.12.09 SUN 09:03:09　
	
おっは～っす。昨日の先生のメッセージで小松崎　茂さんのことが分からなかったですが、今朝の新聞に書いてありました。戦記もの挿絵画家って書いてありました。サンダーバードのプラモデルの箱絵等戦記ものや未来世界を書いていたそうです。
ということで、今から仕事の準備するのでまた夜にきます。

### [4937] まろ（	2001.12.09 SUN 06:41:33　
	
おっは～っす！

う～ん、カバーの北条先生のコメント、ココのＢＢＳにいらっしゃる、ミセスの方達の育児の話題を読まれてのモノなのかなぁ、とか思った・まろでございます（微笑）
昨日は、危うくネタバレしそうになりましたが（爆）ネ。

――実は、この前の先生の『ネタ切れ』宣言って、『これ』書いた後だったからなのかも、とか思うの、ボキしゃんだけかしらん？

[まろのＳＳ・其の壱]

第１７話　混乱の極致

「な・・・何だったんだ・・・？？」
「さあ・・・？」
　放心状態の俊夫に、港署の二人も（思わずカメラ目線で）ハモって続ける。
そこに、幸（みゆき）が入って来た。
「パパァ、ママァ！」
　親子三人、肩を寄せ・抱き合った。すると、そこへ・さっき逮捕された筈の男が入ってきた。
「あんれェ～？ＧＨがココにいる筈なんだけど・・・」
「リョウ」
「・・・どーしたの？みなさん？？」――（つづく）


[４９２９]おっさんさま
　ぅお～っす！（いかり○長さん風）
昨日は無事だったんスね（ひとまず安心！）。
ＣＨの神宮寺のジイさん（個人的に浦沢　直樹センセのＹ○ＷＡＲＡの、猪熊　ジゴロウ氏（字・忘れた）を思い出します。人を騙すとき、カメラ目線で舌を出すトコ、妙にシンクロしてしまってツボでした・笑）の、手持ちの下剤でも飲ませれば大人しくなるかな、と（『ノンストップ』状態なら、追っかけてこれないでしょ？）。

[まろのＳＳ・其の弐]

第１８話　『新宿の種馬』再び

「それは、こっちの台詞だ！！どーして帰って来れたんだ！？貴様ァ！」
「ほへ～」
　俊夫は、遂にキレた。
「ちょ・・・ちょっとタンマァ！！
　あんた等、なんか・すご～く勘違いしてないかい？」
　リョウは続ける。
「ではお訊きします。十年前のもっこりちゃん」
ピシッ！瞳のビンタが炸裂する。
「あはあは・・・
　じゃあ『そいつ』、意味不明なボケを・かまさなかったかい？」
「え？」――（つづく）

それでは、あでおすぢゃ！

### [4936] さえむら（久しぶり～）	2001.12.09 SUN 03:44:31　
	
お久しぶりです。
最初に、「名＠屋マックマートの店員さん、ありがとー！」
（私事ですが、感謝感激）

ログリストを見る前に、書き込みます。レスは、後程....。

[Ａ・Ｈ]
これって、もしかして、「青春マンガ」なのかなぁ。
（舞台が学園でも通るような気が...。リョウのセリフもクサイし。）

[コミックス]
Ａ・Ｈ２巻買いました。
「読書前の注意」に、げしょげしょ笑ってしまいました。
通して読んでみると、スピード感があるなぁと感じました。

[今頃だけど、パロット買いました。]
書店で検索したら、Parrotがあったので、買いました。
ああぁ、CD-ROMで見たかった～。
これ、声で読みたいよぉ。

[ゲームのCM]
テレビゲームのかくれんぼのCM、見たんですが、なんか、Ｃ・Ｈを思い出すなぁ。（特に、サリナさんから逃げ回るのを！）

最後に、「星野さん、阪神の監督にならないでぇ～」
それでは、また後で。
（今回、ちょっと関係のない話を出して、すみません）

### [4935] あお	2001.12.09 SUN 00:52:19　
	
あ、忘れてた･･･。

AH2巻発売～～～！！ちゃ～んと発売日当日にげっと♪
あの北条先生のメッセージに大うけしました(笑)。･･･確かに、いるかもしれませんねえ･･･お困りのお母様、お父様(笑)。でも･･･ふと思ったんですが、｢くれよんし○ちゃん｣のマネをされるよりましではないかと･･･(汗)。あのマンが笑えるんで嫌いじゃないですけどね(笑)。

今週号＞
ネタとしちゃもう古いんでしょうか…？？
36番君の一途さ、かわいいと思ってしまった･･･だって15歳前後だから(笑)、不適切な表現ではないはず！！最後の冴羽氏が抱えてくるあのシーンに、なんだかとても嬉しいものを感じました。腰痛がどうのと言っていても、ちゃんと情報は収集しているし、どう動くべきかもしっかり分かっているんですね。さすがだわ(惚れ直し)。きっと組織を調べ、GHを調べる中で、36番君の事も分かっていたのではないか、と思いました。だってそうじゃなきゃつれて帰ることもできないだろうなあ･･･。

### [4934] あお	2001.12.09 SUN 00:45:23　
	
お久しぶりです。皆様お元気そうで何よりです♪
＞風邪をお召しになられている皆様
今年のはけっこうたちが悪いようです。友人も、バイト先の店長も、10日以上治らない、とぼやいていました。友人は咽に、店長は･･･風邪の症状で思いつくものが片っ端から襲ってくるとのことで･･･。まだ引いていない方は、暖かくして予防してくださいね。引いてしまった方は、長引かないためには無理をせず休むのが一番！！夜はいつもより暖かくしてお休みくださいませ。ちなみに、梅干をちょっと焼いて、ねぎ刻んで、生姜すって、お湯かけて食べるとかなり温まりますよ～。この場合、おみそ入れてもおいしい♪･･･なんかちょっとおばあちゃん入っちゃいましたねえ･･･。

思いっきり遅くなりましたが(汗)！！
＞無言のパンダ様
お誕生日おめでとうございます！！この1年が良い年となられることを祈っております。

＞タウンハンター様
･･･初めまして、かな？？
ご結婚おめでとうございます！！周りの友人、既婚者は1名しかいないので･･･ちょっと新鮮･･･。いつまでも仲良くどうぞ♪

＞つかさ様(4875)、琴梨様(4871)
レスありがとうございました。何とかウィルス騒動は一段楽しましたが･･･、アレ以来かなり神経質になっちゃったかもしれません(苦笑)。プレビュー感染って本当に怖いですよね。ちゃんと隠しておりますし、ポスペと併用させるようにしました。･･･いっそアウトルックやめてポスペにしちゃおうかしら･･･。
友人の場合は、私より更にひどかった･･･。学内でのウィルス騒動も同時期にあったので、私や担当教官のウィルス騒動を受け、バスターを入れたそうなんです。そうしたら、昔来たファイルの中で眠っていた奴がいたらしく、バスターを入れると同時に活動始めちゃったらしいんですよ。そういうプログラムだったみたい。パソの諸機能、それこそワードから何から何まで、全て消し去られてしまったそうです。幸い、論文はバックアップをとっていたから何とかなったそうですが、結局復旧もできず、消えたデータは戻らず。初期化して、機能をインストールしたり、と、3日間かかったみたい。こんな悪性のもいるから、皆様お気をつけ下さいね。バスター入れたりする前に、オンラインでウィルススキャンできるところ、いくつかありますから、試した方がいいかもしれませんよ。

### [4933] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.12.09 SUN 00:18:09　
	
【４９１５】ｓｗｅｅｐｅｒ様【４９２１】まりも様
レスありがとうございます。いや～思わず本音が出てしまいました。ハハハ・・・。
ところで今私はＷＯＷＯＷであの話題になった映画「バトル・ロワイヤル」を見ています。１５歳の少年少女達が殺し合いをするということでＲ－１５指定された映画でしたが、前回と今回の「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」の「グラス・ハート」と「劉信宏君」とのやり取りと「バトル・ロワイヤル」での殺し合いの合間に見られる切ない中学生のラブストーリーとダブります。実は「バトル・ロワイヤル」は今回が見るのがはじめてですが、「殺し合い」のシーンを除くとすごく切なく悲しい中学生の恋愛物語と友情物語、そして人間の裏側に潜む狂気を示しているような感じがします。いろいろな意味で「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」と「バトル・ロワイヤル」が頭の中で重なります。できれば、今の心境としては「グラス・ハート」と「劉信宏君」が「バトル・ロワイヤル」のような悲恋物語にならないことを祈るだけです。この２つは「Ｒ－１５」指定ですしね・・・。
（今日「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」第２巻買いました。）

【4915】sweeper大人【4921】绿藻  
谢谢回帖。不~不由得说出了真心话。哈哈哈……。  
现在我正在WOWOW看那个成为话题的电影“大逃杀”。15岁的少年少女们互相残杀的事被指定为R-15的电影，不过，上次和这次的“AngelHeart》中的“玻璃心”和“刘信宏”的对话和《大逃杀》中互相残杀的间隙中看到的悲伤的中学生的爱情故事重复。其实我是第一次看《大逃杀》，除了“自相残杀”的场面，这部电影讲述的是一个非常悲伤的中学生的恋爱故事和友情故事，还有隐藏在人类背后的疯狂。在各种意义上，《天使心》和《大逃杀》在脑海中重叠。如果可以的话，我现在的心情只是祈祷《玻璃心》和《刘信宏》不要成为《大逃杀》那样的悲情爱情故事。这两个是“R-15”指定的……。  

(今天买了《Angel Heart》第二卷。)


### [4932] kinshi	2001.12.08 SAT 23:42:28　
	
こんばんは、ＡＨ２、ＧＥＴしました。ちょうど読んでいない所だったので、楽しく読ませて、いただきました。

小松崎　茂さん・・・「サンダーバード」や、ゲームソフト等の絵を描いていらした方・・・おそらく、皆様のお手元の新聞に、載っているかと思います。

今日は、このへんで、
では、また。

### [4931] 無言のパンダ	2001.12.08 SAT 23:41:50　
	
こんばんわ★
昨日は、缶ビール５００ｍｌ飲んで「ＣＨ’９１」のビデオを見てたら知らないうちに「くかぁっ～」と寝てしまい、今日は新しく取り付けたＦＡＸ付き電話の初めて見るスキャナーとかで実験してたら調子が変になって、あせって治してたら一日が終わってしまった・・・！（説明書厚くって・・・(ｰｰ;)）
その後、夜１０時頃にアクセスしてみたら、つながらなくて
「またか！？」と思ったんだけど、しばらくして開いたらつながった！ということで今に至っています(^_^;)

＞ｌｕｎａ様（４９０５）＞ちゃこ様（４９１２）＞海里様（４９１３）＞葵様（４９１６）＞まりも様（４９２０）
誕生日メッセージ、ありがとうございます！！
これまでのメッセージをくださった方々も合わせて、こーんなにたくさんの方に誕生日を祝ってもらうなんて、私の人生始まって以来の出来事で本当に感謝の気持ちでいっぱいです(^^ゞ
きっと一生忘れられないですね・・・！
こんなにしあわせな気持ちになれるなら、何回でも誕生日が来てもいいかな、って思っちゃいました！(^^)
これから少しずつ、レスをかえしていきますのでよろしくお願いします。
ところで、ＡＨ第二巻ゲットされた方がたくさんいらっしゃるみたいで羨ましいです～！そう言えば、総集編は１冊だけだったんですね。

ではまた。感謝を込めて、「失礼します」(._.)

### [4930] おっさん(岐阜県：あのう～？）	2001.12.08 SAT 23:21:45　
	
度々、失礼します。
先生のメッセージ更新されましたね。でも小松崎　茂さんって昔関係の人っすか。おもいっきり？？？？？です。教えてくれたらありがたいっすが？？？？？？？？（な○よしの娘。物語みたいになってしまった）
それでは、この辺で。

### [4929] おっさん(岐阜県：同じく）	2001.12.08 SAT 23:14:14　
	
毎度、葵様（４９２７）と同じくサーバーがつななかったけど何とかつながりました。皆様おげんこ～、んじゃ今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
第２巻ゲットだぜ！！買いました、何とか買いました＾－＾。もちろん注意事項も読みました。『もっこり指定』おもいっきりうけました。『風通しの良いところへ保管してください』もうけました。それを仕事先の女の子にも見せたらやっぱり爆笑ものでした。私の中でおもいっきりうけたのは『もっこり指定』っすね。
ということでレスっす。
まろはん（４９２３）、おっつ～！！メールとどきましたよ。ということだったんっすが、今日は奴が先に帰ったので良かったのですが、明日は一人で駐車場まで行かなくてはならないのでマジ不安です。（うちの店長は２０：００でアップなので）lunaちゃま（４９２２）おいっす～！！追いかける、うちの店を覗く（店長のいないとき）以外は何もないですが、それだけでも怖いマジで、正直泣きそうでしたＴ－Ｔ。
ということで、今日はこの辺で・・・？？？？

### [4928] よしき	2001.12.08 SAT 23:08:23　
	
２巻買いました♪
カバーの「風通しのよい所に保管」に爆笑しました。＾＾
食べ物みたいだ。（笑）
でもAHってＲ１５指定なのですね。一応青年誌だからか。

でももっと衝撃だったのはモッチーが登場人物紹介にも載ってなかったことです。（そういうものか…？）
……３巻に期待。（笑）

### [4927] 葵（こんな日に…）	2001.12.08 SAT 22:51:15　
	
　九時過ぎにアクセスしたらつながんなくて、マジであせりました。こんな日にぃ～？！…と思ったらやっとつながった。ほっ♪

　第二巻ゲット♪コンビニに行けなくていつもの書店に行ったら、オバチャンに「ＡＨの二巻でしょ？」と言われてしまい、「そうでぇ～す♪」と答えた私です。（笑）

　見開きの「御注意」書きには笑っちゃいました♪北条せんせの娘さん…コワイ☆いまでは、もっこりレディーですかね？

　机の上に何気に置いといた第二巻を見て、ふと気づいてしましました。表紙の右側に「ＢＵＮＣＨ　ＣＯＭＩＣＳ」って書いてあるんだけど、帯がズレてて、「ＣＨ　ＣＯＭＩＣＳ」と読めちゃったの☆いやぁ～…ビックリ仰天☆リョウちゃんの自己主張に見えました。（笑）

### [4926] sweeper(「あんたとは同業者でね。」―)	2001.12.08 SAT 19:11:18　
	
こんばんは。ＡＨの２巻無事、ゲットしました♪
カバーにある先生のメッセージ。面白かったです。読んで思わず笑ってしまいました。「もっこり指定」もツボでしたが・・・。でも、「モッコリ」よりも「もっこり」の方が何となくしっくりいくなと思ったのは私だけでしょうか？(失礼しました・・・。)

それではこれにて。

### [4925] ｌｕｎａ	2001.12.08 SAT 18:10:38　
	
こんばんわ
今、コミックスを手にしてます
カバーにある先生のメッセージ、超軽いよぉ
なごみますぅ
ヤツは、「お腹空いたぁ」
って言ってるけど、「待て」と言って
読み終わるまで、待ってもらいますぅ
ヤツより、リョウさんのほうが、大事なんで・・・
でわ、今から、読みます
ドキドキワクワクです！

### [4924] まろ	2001.12.08 SAT 13:25:37　
	
ちょい～っす！
ＡＨゲットしましたよ～（笑）

北条センセの巻頭言に、モロ・ツボに来ました！（大爆笑）

こ～来るかァ～？！（皆さんも、窒息しないように、ネ（ハート））

### [4923] まろ	2001.12.08 SAT 10:02:07　
	
おっは～！！

[まろのＳＳ・其の壱]

第１５話　仄かな期待（ほのかな・きたい）

「か・・・？！」
女性は、悲しげな笑みを浮かべ云った。
「ううん。それより、その傷・どうした？」
そう云うなり、彼女は赤面した。
「バ、バカァ！は、早く・パンツの外・服、着る！」
周囲に脱ぎ捨ててあるパンツ以外の服を集め、彼に放る。
男が服を着ているところへ、気絶していた刑事二人が入ってくる。
「全く、なんてカッコしてんのヨォ・冷や汗
（何で俺達ココに居るのヨ、タカ？）」
「既物破損、ワイセツ物チン列（※１）で現行犯逮捕する。
（う～ん、確か桜木町の駅前で・・・でも、ま・いーんじゃない？）」
そして、男に手錠をかけようとした瞬間――（つづく）

[４９１３]海里さま
　レス、ありがとうございます！
あ、大変だ！先の『ＧＴ』でとんでもないミスが！！
あ、あのＲＸ－３がコスモスポーツっての思いっきりまちがいでした（滝汗）
　ＲＸ－３は日本名サバンナＧＴ、コスモスポーツは、元祖ロータリーのクルマ、つまり丸っきり別モノでした！！
ゴメンナサイ～！！（クルマの事、詳しくは、[まろのＳＳ]が終わる頃ご案内できると思いますので・汗）

[４９１７]おっさんさま
　メール、アリガトやんした！
ボキも、お送りしますので、よろしくっス。

[まろのＳＳ・其の弐]

第１６話　一件落着

「ちょっと待って」
凛とした女性の声で、制止がかかる。
見ると、警視庁西新宿署の野上　冴子署長だった。
「！！・・・しょ・署長！？、な・・・何故ここに？！」
驚愕する俊夫に、ちょっと媚びつつ云った。
「この男、今朝、都の痴漢防止条例違反（※２）で現行犯逮捕したのヨ」
注文していたオーダーメイドの下着（ブラ）を、カードで決済しながら続ける。
「でも、護送中・逃亡しちゃって（汗）」
「は・・・はぁ」
俊夫と瞳は、呆々然とハモった。
「じゃ、そーゆー事で（ハート）」
そう云って、野上署長は、愛車レガシィＢ４ブリッツェンの中に、再逮捕した犯人を乗せ、去っていった――（つづく）

※１・・・ホントはこの場合、『強制わいせつ』罪に相当します。当然、鷹山刑事も知った上での『ご愛嬌』、と云う事です、ハイ。

※２・・・この男、この日の朝・喫茶ＣＥにて野上署長をナンパした挙句、オシリを触って逮捕されてたりします（笑）

あ～急いでＡＨ２巻買いに行かなきゃ～！！
では、これにてドロン！（笑）

### [4922] ｌｕｎａ	2001.12.08 SAT 02:26:34　
	
こんばんわ
ｌｕｎａです
いつもなら、爆睡中のこの時間にカキコしてるのは、
今年、最初の忘年会から、さっき帰ってきたからですぅ
ヤツに迎えにきてもらい（ありがとうひろくん）
お風呂に入って、さっぱりして寝る前にちょこっと
寄ってみました
おっさんさん
今日（昨日になりますねぇ）もかなりやばい感じやったんですね
うーーむ
今度は、おんみょうじ（ひらがなですみません　漢字でどう書く
か迷ったんで）に頼んでみましよう
そして、その人に憑いている悪いものを取ってもらって、
まっとうに生活ができるようにしてもらいましよう！
その人は、おっさんさんの事をじーっと見てるだけですかあ
なにか、他にやられたって事ありますかあ？
とにかく、気をつけて下さいね

ちゃこさん
感想文、読みましたよ
やっぱり、いいですよ
そーなんだあって・・・
わかりやすくって、共感してます
すごい、参考になりますよ
妄想やなくって、分析のほうが、合ってると思いますぅ

明日（もう今日ですね）
ＡＨのコミックスが、やーーっと出ますねぇ
待ってたよぉ
そっこう、本屋さんにＧＯです！
でわ、寝ます　みなさん、おやすみなさーーい

### [4921] まりも	2001.12.08 SAT 01:11:24　
	
再び。

＞ｃｈｉｋｋａ様（４９０８）
はじめまして、まりもといいます。ｃｈｉｋｋａ様のＧＨと信宏君の「接吻」に対するコメントがおかしくて爆笑してしまいました。ホント、１５歳といえば高校受験の最後の追い込み時期ですよね､今。　そして、もしＧＨのパパが信宏君とのキスシーンを目撃したらの話ですが、即、処刑されちゃうかも？？？う～ん、信宏君ほんとに命がけの恋ですね。でも１５歳どおしの初々しいキスは、確かに胸うたれるものがありますね。（私はｃｈｉｋｋａ様と同年齢です）
